紀錄下蝌蚪變蛙

琴日係魚街入左2條蝌蚪仔
想試下紀錄低每日既變化
期待佢地變牛奶蛙

留名先
應該幾可愛

買返黎個陣已經出左腳

🤔田雞粥

細個成日養，但係次次出晒4隻腳未斷尾就死佐

師兄養咩蛙？ 都係牛奶蛙？

今朝一醒...有隻已經出左手
估計收工返屋企就見到另一隻會出埋手

要比咩佢地食

佢地仲係蝌蚪就比魚糧，而家出左手腳就唔會點食野，靠條尾比營養佢地
變左蛙之後就餵果蠅

有錯請更正

青蛙刺身

師兄食開？

我屌你咩

我都唔知咩蛙，好多年了，以前仲有蠶蟲賣俾人養

殷輝, 我去個陣都見到幾多人有興趣買

果然一返到去就見到另一隻出埋手

Day3 出曬手腳 仲變埋蜘蛛俠

好得意

睇你個post岩岩上海食緊牛蛙面

小心身體

黑到同嚿棉一樣色

面你老母啦
喺茶記返工㗎？
麵字都唔識

好想快d收工返去望佢地

Lm好撚正

LM

支那仔咪用面當麵

開始睇到蛙既樣同收尾
真係太可愛了

大得好快
細個養過三隻 見住佢哋慢慢大真係好得意

大得好快

果蠅即係烏蠅？

想問下「收尾」嘅意思
條尾係細咗
定係末端乾咗、收咗水

我未清楚，因為仲未去買糧
遲d影比大家睇

Lm!

咁快已經識跳

應該係收咗水 因為佢地而家呢個階段唔需要食野，靠條尾比營養佢地
過多幾日條尾收曬，再變埋色就開始餵

跳得好快，好驚佢地走左出黎，捉唔返入去

又幾得意

快d大

Lm

lm

細個都養過..係河邊捉返屋企...去到有日一望個魚缸蝌蚪唔見晒
之後要一隻一隻青蛙咁捉返

最後有冇捉到

梗係有..

總共幾多隻

唔記得... 應該有廿幾隻.. 差唔多廿年前既事 不過有好多隻係浴室跳黎跳去
我俾呀媽打到仆街

珍貴嘅童年回憶嚟嘅

有個咁嘅童年回憶都幾難忘幾開心

正常青蛙會生存到幾耐

我剩係知我養既牛奶蛙會有15至20年命

比左2張大家睇

跳到好高
對腳啲紋好靚

去睇過 原來牛奶蛙蝌蚪都唔算平 不過比想像中大隻小小

幾錢

樓主呢？

開始變大
好期待佢地變埋色

真係想連登多呢d寵物post

樓主update啦

今晚再up

好得意 係魚街見到 超想買
難唔難養?
我以前養過角蛙

答唔到你住 我都係養左一星期
暫時幾易養

幾錢左右
換水嗰時使唔使換嚿新棉畀佢哋㗎？
隻色好靚，真係好可愛

蝌蚪 $168/1
成體 $488/1
我無乜換棉，始終佢地未食野，都無屎柯
水就日日換
今晚去買果繩，準備餵佢地

唔係個D當糧食賣既蝌蚪咩?
係太子個邊魚街頭有得買,唔貴

終於要食嘢

冇去茶記食過反？本土文化都唔識

樓主覆咗
上星期去已經得返好少蝌蚪

客串下

變身啦

可能有啲冇執到踩到

買左果蠅，點知老闆話未爆
所以佢地未有野食住
慎入
.
.
.
.
.
.
.
.
.
.
.
.
.
.
.
.

屌 我有密集恐懼症

蛙仔又幾得意，最大會去到咩size??

牛奶蛙最大10cm左右

個肚好好笑

唔同種

咩叫未爆？
你打算點拎出嚟喂

又話買左2隻?
點解好似得1隻

期待餵野食

其實好難影曬2隻
因為其中一隻實係暗角休息

隻色好靚

未爆既意思係佢地仲未變成蠅
等佢地變成蠅之後，將佢地放入雪櫃15分鐘就會暈曬
再放落去比蛙食

以前我養蛙餵蟋蟀...但好9煩
又要斷腳又嘈到仆街...
餵虫又驚佢地消化不良....

果蠅都係for幼蛙食
遲啲養大咗都要餵蟀
要斷腳原因係咪怕會傷到佢地既内臟？

留名

唔係呀，你唔斷腳呢，佢地會彈黎彈去。。
青蛙可能會食唔到佢地...你咪睇青蛙好似好彈得。。蟋蟀仲勁呀。。。

終於影到2隻一齊

我餵守宮都係用夾夾住餵埋嘴邊，要斷腳好煩 會唔小心成隻蟀扯開
不過好似話腳都難消化

冇乜可能架喎😂呢個時期最難死

蝌蚪時期雜食，可以餵魚糧，菜，魚仔，紅蟲，有個研究係餐單入面愈多肉會愈快變蛙

變左蛙可以睇大細，果蠅，蟀，麥皮蟲，某啲種類魚仔都得

睇種類

蜘蛛仔，提提你最好剪翼，有意外醒返就麻煩😂

斷腳係耐性野。。心情差些都會分屍。。

殘翅？餵唔到蟀毛？

甲由

屌你地唔敢走甩

牛奶蛙皮膚有小小毒
同埋係樹蛙 要向高爬，換個好高身有樹枝樹幹既缸
如果養得大

update一下
琴晚餵左果繩
途中整死左幾隻，2隻衰野真係只食活體，唔食死左既繩

可唔可以上手撚㗎？

未試過，佢地跳得好快
同埋皮膚有毒素

我嗰2隻蝌蚪唔食嘢 可以用咩引佢開口?
餵緊魚糧加灼菜

青蛙有冇d可以上手玩既品種 遲d都可能想買黎撚下

出左腳未？

有呀 角蛙樹蛙應該都得

一啲腳都未見

玩蛙其實唔多上手，多數都係睇住佢戇居居個樣
不過真係上手嘅，推薦角蛙
行動相對冇咁敏捷，唔會過分活躍
價錢相對親民

戇居居 好過癮
佢地體型係咪得咁細粒 會唔會再變大隻蛙

永遠都係細細粒
成體最大都係10 cm(雄性）雌性大約12-14

新缸設計 加左水碟同樹枝比佢地爬
另加大量果蠅

一個月就變左成熟期 大得咁快既

邊度買？
本身有養開角蛙牛蛙

魚街殷輝，不過前2日去好似無曬

其實都未算成熟 佢地岩岩食野無耐

輕輕一推

金魚街果d蝌蚪金蛙唔係只係用黎餵大魚？原來有人養

睇清楚先覆啦

我細個養啲蝌蚪變晒青蛙之後跳走晒
到而加都未搵得返

隔個零星期返嚟
就見到佢哋靚咗咁多

顛覆左我對蛙既印象
樓主呢對蛙好cute

得意 幫推

2隻野愈黎愈大食
唔夠幾日又要去魚街買果蠅

啲果蠅有無得預先買多一兩罐擺㗎？

食甲由得唔得? 本身做廚房成日會見到細隻甲由, 一日捉一隻返屋企夠唔夠餵得飽隻蛙? 想養

除咗昆蟲 仲有冇啲咩可以餵

無呀 通常食完先去魚街買

而家幼體唔食得，成體就唔知

唔係住旺角咪好煩

佢哋而家大概幾多cm？

幾時再進化？

無度呀 我另外養左4隻龜差不多10年
從來都無度過幾長同幾重

我都唔知 應該要餵多一個月果蠅先轉其他野

係ikea拎條紙造嘅尺, 痴係個缸底佢行過就睇到幾長

想問下佢地食嘢係咪會伸條脷出嚟食？

記得收晒尾之後加少少樹枝落缸
雖然話牛奶仔唔係樹蛙屬 但加左樹枝會好啲

可以拍低佢地食野個樣嗎？

我會就咁捉我嗰兩隻巴西龜女上嚟度
唔知樓主呢款蛙有幾大呢

呢條係我睇過最 lun 嘔心核突殘忍既片

其實有拍低佢食野 不過唔識up片
有無教學

唔長嘅咪整成gif
或者upload上YouTube, Google Drive嗰類

好核突

YOUTUBE咪得

原來蛙可以咁得意

餵食片

好可愛!!!!! 有無打算開返個IG 影下相同片
想養...但諗到要餵活體野食就.... 算啦

唔啦 得閒自己睇下就算

咁你記得得閒係到放佢兩個出黎

點解可以咁乖，放係手都唔跳走

係因為佢地好懶
以前仲有周圍跳，而家食到肥曬，變得唔肯郁

甴近平

update一下先
希望佢地可以過到冬天啦

巴打總共買左兩隻？

有冇死？

買左2隻呀 仲好精靈